有無linux高手 幫一幫小弟

以家係呢個畫面，有無辦法set安裝畫面既解析度，因為個mon太廢load唔到個安裝畫面

個mon最高去到1920*1080

mon 撳auto resolution得唔得?

不如你整隻bootable usb好過

唔得

我以家應該都係用usb boot緊

第一次玩linux，咩都唔識

happy new year 啊巴打

解析度 香港人不嬲叫解像度

好少講 thanks

咩顯示卡？

gtx960

你load唔到安裝畫面係點樣load唔到？
load出黎太柒定係完全入唔到？

完全load唔到，出左兩行字，好似係

不能顯示此視像模式，請重新設置成1920*1080

個msg 係你個mon 出定ubuntu 出俾你？
會唔會係你個mon set 死左個resolution?

都幾肯定係個mon出，
有可能，個mon應該用左有十年

Try this

thanks 睇下先

點解會用 unetbootin ?
ubuntu 本身唔係有 boot iso ?
揀 boot ubuntu 時有冇得按 e edit 個 boot entry ?

第一次裝，上網睇教學，見啲人都係用unetbootin裝，定係有其他方法？

我係上網download iso再用unetbootin裝落隻usb度

簡左default 之後 ，聽你講禁e，我起勢咁禁，突然入到

以家未敢裝住，ubuntu係咪真係裝唔過？

係
可以選擇裝Linux mint / Fedora / Korora / Apricity OS / Arch Linux
新手建議裝Linux mint / Korora

CentOS / Debian 個d都可以選擇

Korora 25 Gnome版

利申：打手

咪聽條友仔亂UP, Ubuntu係最岩初心者用既distro, 去馬啦, 唔駛諗咁多!

紅星先係

一係講下我情況先
我用linux係因為最近學習接觸到，想用linux熟下啲commands 同操作
其次，好奇心啦，未玩過

Arch Linux都介紹得出?!
人地新手嚟架咋, 咪老點人啦!

好靚

Sorry

korora 25 有分
MATE/KDE/Cinnamon/Xfce/GNOME
是但一個ok?聽日搞

唔該咁多位巴打先

Gnome就係我上面張圖個隻，其他版佢官網有圖
Korora係Fedora family

如果想學command 就唔好裝gui
用minimal installation 好la

裝完，但有兩個問題
1. 開機無得比我簡windows 10
2. linux好似detect唔到個mon，寫住不明的顯示器，搞到用緊1024*768

有無巴打識

關咩事 ?

live boot ubuntu 得唔得先 ?
live boot 得安裝完唔得 ?
ubuntu unity 需要 gpu 同夠 ram 先行得順
一係用 xubuntu, lubuntu 呢 D 唔需要高硬件需求 linux distro
我就用緊 linux mint 而家已經出左最新版本 18.1 可以支援 60個月 即係 2021年
linux mint live boot 已經支援到 1920x1080

裝左korora，應該係裝完。
live boot個時有得簡window，裝完無得簡，但我係korora係入得返windows個c drive同其他drive

mon既問題，我重開左一次搞掂左，神奇到

live boot 應該係有得揀 harddisk 唔係揀 windows

裝完變左咁 唔見左個win10

Edit /etc/grub.d/40_custom

Add

menuentry "Windows 10" {
set root='(hd0,1)' #The HDD and the partition your Windows on
chainloader +1
}

elementary OS

咁樣？

無錢

個(hd0,1)人人唔同
你sudo fdisk -l
睇下自己個windows裝左係邊

539G 呢個，要打咩

(hd0,3)

屌，(hd0,4), lihkg網頁版好on9

自己感覺上係 rufus 整 USB 好過 UNetBootIn，尤其 Ubuntu 系

set左都係咁

你搞清楚你之前個 Windows 係 MBR 定 GPT 先
同埋你要睇你裝個 Ubuntu 嗰時又係喺邊一隻度郁過嚟
因為唔同 record 有唔同做法

唔識，未聽過
我上網搵見個個都用unetbootin

試下sudo update-grub睇下會唔會detect返windows

command not found

首先唔好搞 40_custom 住
terminal 輸入
$ sudo update-grub
先
睇下 grub 可唔可以 search 返個 windows entry
之後睇下 update-grub output 既 data 有冇包今 windows entry
最穩陣
$ cat /boor/grub/grub.cfg
睇下 menuentry 有 D 乜
唔得先郁 40_custom 因為一般係盡量唔好自訂 boot entry

留名

唔知你係邊度睇到
安裝任何 os 正常都係用返佢自帶果個 boot system
除非你想整一隻 multi boot system usb / dvd

我都唔係好知
一開始得c drive，之後用window個Disk management 整

係
sudo: command not found
定
update-grub: command not found
?

sudo: update-grub: command not found

[16:20 xx ~]$ cat /boot/grub/grub.cfg
cat: /boot/grub/grub.cfg: No such file or directory

grub2-mkconfig

sudo 定 update-grub command not found ?
試下 sudo update-grub2

sudo update-grub
sudo: update-grub: command not found

sudo update-grub2
sudo: update-grub2: command not found

就咁 sudo 呢 ?

出左一堆sudo既command

有冇 /boot/grub/grub.cfg ?

原來 korora 要用
$ sudo grub2-mkconfig -o /boot/grub2/grub.cfg

Generating grub configuration file ...
Found linux image: /boot/vmlinuz-4.8.15-300.fc25.x86_64
Found initrd image: /boot/initramfs-4.8.15-300.fc25.x86_64.img
Found linux image: /boot/vmlinuz-4.8.11-300.fc25.x86_64
Found initrd image: /boot/initramfs-4.8.11-300.fc25.x86_64.img
Found linux image: /boot/vmlinuz-0-rescue-cb6e3b32a5cb4ff9b77fb4e62a70b73f
Found initrd image: /boot/initramfs-0-rescue-cb6e3b32a5cb4ff9b77fb4e62a70b73f.img
done

睇個樣好似都detect唔到喎

利申:新手，驚教錯

搵唔到 windows partition 咁你真係要手動處理 40_custom
將你個 $ sudo fdisk -l 貼上黎睇清楚

咁樣ok?唔該曬

原來用Korora咁麻煩，繼續用返manjaro好過 。

假設 windows 係用 /dev/sda2 既 EFI System boot 機
去 40_custom 加
[code]menuentry "Windows" {
insmod part_msdos
insmod ntfs
set root='hd0,msdos2'
parttool ${root} hidden-
drivemap -s (hd0) ${root}
chainloader +1
}[/code]

同一隻HDD裝Windows同Korora?

唔係好明，如果我disk management 個到間左個位出黎裝，算唔算兩隻

唔算，都係一隻
如果分開兩隻HDD裝唔洗修復windows個boot loader

windows 而家可以直接用平時個 partition 開機 ?
但你 /dev/sda4 同 /dev/sda5 都係 microsoft basic data

有windows 10簡，但簡左之後就變到上面張圖咁

4係C drive , 5好似係D

chainloader /EFI/Microsoft/Boot/bootmgfw.

你係用 /dev/sda4 boot windows ?
咁你將 hd0,msdos2 改為 hd0,msdos4

p.s. 僅供參考

搭單問下
有次屎忽痕裝咗ubuntu玩下
想裝其他os嗰陣入bios淨係得依個畫面(未裝ubuntu個bios唔係咁)
插咗隻裝系統嘅usb入去都係得ubuntu揀
我攞隻裝咗ubuntu嘅hdd去洗完之後都一樣 彈咗個得ubuntu揀嘅boot menu
個bios好似俾人hijack咗咁
有咩方法可以比我裝返其他系統
第一次玩linux 望各位巴打唔好恥笑我

轉左4都係唔得，windows boot 既file叫咩名，我搵下c drive有係

grub 係唔可以直接 boot 到 windows
要 chainload 方式交返個 boot 機程序比 windows bootmgr

係咪呢位巴打嘅方法

似係如果用 efi 係用呢個方法

bcd missing
你入windows隻碟bootrec /rebuildbcd先啦

之前我裝linux之後都有遇到冇左win10 boot選項的問題，果陣我係用win10 USB入返cmd再打：bcdboot c:\windows，之後reboot直入返win10再裝EasyUEFI跟住add返 linux入去就搞掂。

無碟

一陣再試

win10 boot file 有得download ?

新手一定gentoo

用manjaro，係based on archlinux 但係非常易用。

唔知，你冇win10 install CD/USB咩？冇就自己入返linux，跟住上網搵返win10個iso，再過落USB到。

好，download 緊 3.9G

我建議樓主boot番入windows後delete個Linux partitition重新裝過另一隻distro. Debian/Ubuntu系列, e.g. Linux Mint, 比較穩陣 (以我自己經驗覺得, redhat/fedora系列唔太啱新手, Arch系列就更加要求高, 唔駛諗住)!

如果樓主真心想學Linux commands, 唔係貪某D distro介面特別靚既話, 最好暫時放棄裝Korora呢隻咁新, 少人用, 又fedora-based既Linux distro, 正正經經裝隻老餅D, 多人用, 又係ubuntu-based既distro學Linux入門野!

P.S. 不過如果樓主鍾意刺激, 就算搞到Windows炒咗都冇所謂既話, 可以當我冇講過!

D人叫你用LINUX係預左你有問題係識自己搞掂
而且起碼要識打CODE果類
等你裝左之後,你有問題冇人幫到你
佢地只會覺得係裝到用得之後任你"唔識,壞左,唔得"就"重裝"啦
中毒?防HACK網路? 咁係你個人技術既問題

其實個ui都係大路貨Gnome再換icons加堆Extension

D口吻咁似好高人工果位廢人嘅?!
(如果係既話, 樓主可以完全唔駛理呢條廢柴!)

我冇玩過Korora, 但理論上太新既distro, bugs會特別多, 難以順利安裝!

fedora 都係大路 distro 但較多 bug
ubuntu base, debian base 就穩陣，而且亦比較多 ppa repo 玩
我而家用緊 linux mint 18 早一個月先發佈左 18.1 玩呢 D 先會比較易上手

好，轉頭入到windows之後洗左佢
我見ubuntu打句command就download 到啲software

但我驚入唔返windows

btw korora介面真係幾靚

仲有, Korora係fedora-based, 咁應該個SELinux會enabled by default. 咁就麻L煩喇, 做乜都要先disable咗相關既policy, 而你想uninstall SELinux(if you remove SELinux, you are likely to remove the whole system!)咩, 又係一件超麻煩既事!

堅定流，姐係要洗曬？

你呢個人係唔係有被害妄想症?
樓主咪就係唔識LINUX囉,你地咪又係叫人裝過第2隻
裝過一隻易D"上到網; 問題少唔洗問人點樣點樣; 最好LINUX自己搞掂晒"
有冇話錯你地先

樓主應該入返windows，再用VM 逐隻linux自己玩一次先，睇下邊款啱自己就裝邊款。

用過manjaro就知我無介紹錯。

你用win10 usb boot係咪要裝埋，事關佢一黎就叫我裝

唔洗架喎

我有vm，想試下裝一次黎玩下，點知出事

無野，搵到了，自膠

用 Windows 安裝光碟開機，並進入命令提示字元

1. 使用安裝光碟開機後，一開始是要選擇要使用的語系

2. 選擇好之後，除了在中間會有一個「立即安裝」的按鈕外，左下角會有一個「修復您的電腦」（Repair Your Computer）的連結，這邊請點選「修復您的電腦」。

3. 點選「疑難排解」（Troubleshoot ）
4. 點選「進階選項」（Advanced options）
5. 點選「命令提示字元」（Command Prompt ）

打完command之後重開，洗唔洗再用usb boot

唔洗

最主要你要 boot 得返 windows